蔡英文向譚德塞表達強烈抗議：台灣才被歧視最慘

對於今天台灣被指控在國際社會上發動種族歧視攻擊的言論，我要表達強烈的抗議。台灣向來反對任何形式的歧視，我們長年被排除在國際組織之外，比誰都知道被歧視和孤立是什麼滋味。

藉著今天這個機會，我想要邀請世界衛生組織譚德塞幹事長（Tedros Adhanom Ghebreyesus）訪問台灣，感受一下台灣人民如何努力在遭受歧視和孤立之中，堅持走向世界、貢獻國際社會。

在世界各地，包括譚德塞幹事長的家鄉在內，都可以看到台灣的醫療人員和志願工作者無私奉獻的身影，台灣人不會用膚色、語言去區分他人，所有人都是我們的兄弟姐妹。台灣，從來沒有因為無法加入國際組織，就減少對國際的支持。

疫情期間，台灣傾全國之力防疫，成績也受到世界矚目。即使世界衛生組織因為政治的操弄將台灣排除在門外，我們還是扛起國際社會成員的責任，主動援助口罩等防疫物資，給疫情嚴重國家的醫護人員。

#TaiwanCanHelp，而且Taiwan is helping，這一點，從來不會因為國度或種族而有差別。

自由、民主、多元、包容，是台灣人堅信的價值，我們不會接受利用種族歧視的言論，來攻擊不同意見的人。如果譚德塞幹事長能抵擋中國的壓力，踏上台灣的土地，就能了解到我們對防疫的努力，並且理解真正受到不公平待遇的，其實是台灣人民。我相信只有台灣的加入，世界衛生組織的拼圖才會完整。

G持告返CHO抹黑，要求佢公開道謙

譚德塞真係引火上身

譚德賽真係好撚柒
藍屍小粉紅繼續發癲

仲恐嚇美國

轉守為攻! 上呀!

who支共走狗

西方全體撐台灣 上呀

short撚左 真係以為支那大撚曬

世界各國唔該醒醒

屌

台灣積過幾多褔先可以有小英呢啲咁有腰骨既領導

譚德塞 = 小粉紅
屌台灣話受盡歧視 又串美國唔好政治化如果唔想要更多屍袋
我心諗
台灣又唔係WHO入面 你慌咩啫
仲有就算美國真係政治化又點
政治化武肺同唔想要更多屍袋係有咩直接關係
人一變小粉紅 講啲嘢都冇Logic

人民選出來

仲要係超高票當選，有晒民意授權

睇返台灣成個民主發展，就知一切得來不易

又真喎， 邊個唔俾台灣入WHO呀？譚狗

之前馬英狗呢

明明早十零年 仲笑緊台灣立法會成日打交唔係議政